好矛盾 around 9000 budget 買kit

考慮緊77d 定80d好 (18-135kit), 77d細部啲似女人機咁 但係佢對焦又係准同快過80d。
80d 重身同大舊我覺得幾好，因為本身自己大份，spec同77d差冇幾但係要多千幾

自己街拍多，會錄片

師兄比比意見，或者同價位仲有冇單反推薦

直上ff啦，呢啲中階機玩多兩個月就掉落垃圾筒。

80d個人覺得操控好過77d少少
6d呢啲電子垃圾就算喇
或者可以睇下xt20/a7ii/a6300，但未必100%適合你

你介紹是但一部都好過77d/80d
可惜樓主要單反

點解咁執著係單反？玩街拍唔係應該輕便為主，要隨時帶出街咩？
中階機同低階機咪又係差唔多，apsc 機一家親，一係就直上ff

pentax kp

其實唔係話對無反冇興趣，而係因為我太撚大份 如果用細機，再用觀景器的

有evf架ma

77d太細 女人用都覺得太造作

80d都開始舊 基本上部部無反 都做到佢9成 （除非你用dual pixel af拍片）

我都係高大 都係一畢業就用c記單反
3年前玩無反 都屌d無反差單反幾條街

但最近sony fuji出既無反真係好有誠意 玩過你就知 c記就擠牙膏咁

我反而開始覺得無反比單反更low profile
起碼唔會覺得你係死龍友 冇咁注目
同埋你單反重量 大細 真係用黎行山影街拍好大負擔

如果你係右眼 右手 更加推薦你用旁軸機 因為個鼻唔會頂住 又係另一回事

Fujifilm: xe3 xt20 xt2
Sony: a6300 a6500 a7ii

是但一部都好過你80d 除非你要硬靜canon body 去極地/情意結 唔係我都諗唔到你咩理由買佢

同意
街拍最緊要低調
啲人有時對鏡頭好敏感
不過感覺fuji拍片麻麻 未必岩巴打

多謝巴打咁有心回覆
而家睇落Sony a7ii 首選 部機都幾靚仔

A7ii 冇4k